<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо Шагин-Гирей-хана — ширинскому бею и Абдувели-паше. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо Шагинъ-Гирей-хана — Ширинскому бею и Абдувели-пашѣ. (Приложеніе № 27).==

{{p|542}}

Поднесенное нынѣ чрезъ довѣреннаго отъ всего вашего общества, Ибрагимъ-эфендія, письменное признаніе въ своихъ преступленіяхъ, съ обязательствомъ впредь не дерзать въ противность моей воли и повелѣніямъ и что препоручаете мнѣ сочинить на основаніи вашихъ о преданности кондицій къ его величеству покровителю калифства, Россійской Имперіи и прочимъ державамъ донесеніи и деклараціи, я внималъ. Но въ разсужденіи непристойности вмѣшиваться мнѣ въ таковыя до собственности вашей касающіяся дѣла, предоставляю ихъ на ваше составленіе и распоряженіе, поелику къ блистательной Портѣ, Россійской Имперіи и прочимъ потенціямъ деклараціи, а особливо Россійской Имперіи повинную, въ оскорбленіи касательствомъ ея министра, также и о преданности вашей надлежащія мнѣ обязательства, непремѣнно долженствуете вы по собственному своему произволу составить. Касательно же до посланниковъ, то о безопасномъ и спокойномъ ихъ туда и обратно препровожденіи, при помощи Вышняго, всевозможныя старанія употребить не оставлю. Вы, внявъ сіе по долгу и должности, прилагайте, съ прямою вѣрностію и усердіемъ, наипопечительнѣйшее стараніе о тишинѣ и благоденствіи своей отчизны и не медля сочините и изготовьте потребныя обязательства и деклараціи, надлежащія отъ васъ ко мнѣ, къ блистательной Портѣ, Россійской Имперіи и другимъ {{p|543}} государствамъ, яко сіе для васъ полезно и безъ сомнѣнія нужно есть.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
